【奧斯卡】華人執導《包寶寶》奪最佳動畫短片 網民：看哭了，感人

彼思動畫（Pixar）出品的短片《包寶寶》《Bao》獲得本屆奧斯卡最佳動畫短片。《包寶寶》由加拿大華人石之予（Domee Shi）擔任編劇和導演，為於《超人特攻隊2》的開場動畫。
約7分鐘長的《包寶寶》，講述一位華裔年邁母親，面對被愛子長大成人後冷待的疏離感，有日將包子幻想成一個可以被自己操控的小孩養育，更會阻攔兒子交女友。石之予去年接受《蘋果》訪問時表示，想透過影片探討保護式家長，與愛冒險子女之間的華人家庭常見角力關係。
《包寶寶》是Pixar歷來第20套短篇電影，也首次起用華裔女導演執導。石之予表示：「我是家中獨女，從小他們也對我過度保護。」她自覺已屬較幸運的少數，爸爸是藝術家，父母當初也沒怎阻撓她修讀動畫，惟仍會說「條件是你要讀得很出色」。「我知道很多華裔同學很難說服父母，感到迷惘。」
2歲隨父母由重慶移民加拿大的石之予還透露短片另一含意，取自其移民經歷，「我長大漸變得對西方文化事物更感興趣，與父母有隔膜。」而母親擅長造的包點，把兩代人維繫一起，讓她感到父母不懂表達的愛。
內地電影平台「豆辦」顯示，《包寶寶》的評分為7.2分。有網民對短片的評語好壞參片，有人認為「看哭了，感人」亦有人短片將「中國式家庭教育描繪得入木三分。」另一方面，亦人提出「拋開對華裔的刻板印象不談，這片子也沒啥意思不有趣啊」、「又俗套又無趣」。

包子攞獎

短片黎講最差係呢套

好撚恐怖喎

下.. 唔撚係掛 咁都拎到
套片反自由喎

l g b t q black asian refugee female
加分

我覺得幾好喎
起碼睇完到而家仲記得佢想講咩

你記得佢講咩唔等於佢拍得好

Pixar整支那動畫短片
真係不倫不類
仲要食咗自己個仔盡顯支那吃子文化
隻死叉包大個咗勁猥瑣

唔係支那來

2歲隨父母由重慶移民加拿大的石之予
咪就係講緊Pixar整開西方文化動畫
無啦啦整支那題材好格格不入囉做咩姐

除夕

食咗個包 真係嚇撚死
好撚恐怖

呢套題材有啲老土

左膠獎項 跟人種黎派

呢套勁垃圾
宣揚支那儒毒愚孝文化
咁都拎得，咁cyanide & happiness都得啦

我好記得果時戲院睇到呢段片，阿仔（當時5歲）睇到呆撚左，之後驚左好耐，係咁問係咪媽媽會食喊既小朋友。

仲係一堆大中華膠見到有中華文化上銀幕就扯晒旗
同不停叫囂流浪地球D畜生根本冇分別

呢d咁既片根本就唔應該擺係兒童片既開頭度播，真係會對細路有心理影響

吃子文化上大銀幕
你唔開心咩

啱啊
The room我都睇完一次就記得晒成套戲啦

垃圾

見到華人樣 班中國又認親戚